【關鍵一席選票騙徒】「明日大嶼」贊成票料逾半 泛民：拉布難 (準時收工算)

【明報專訊】本報昨日向建制黨派查詢「明日大嶼」初期研究撥款立場，民建聯、工聯會、經民聯、新民黨、自由黨，以及「建制派六人組」原則上支持，即有過半數的37票贊成。除了建制護航，泛民以往提大量臨時動議（俗稱37A）、動議休會等「拉布」，惟財委會年初修改《會議程序》，民主派會議、議會陣線召集人毛孟靜稱如今「拉布有難度」。

限一次臨時動議 禁提休會

修改《會議程序》後，每名議員只能就每項審議，提出一次無經預告的37A；不能動議休會，只可動議中止待續某項議程，並只可作一次3分鐘發言。議會陣線朱凱廸稱，現時無人會期望透過37A拉布，關鍵是議員是否投入辯論，令道理愈辯愈明，又指社會就撥款辯論是「土地大辯論埋牙的階段」。民主黨尹兆堅說，特首林鄭月娥經常說不介意民調評分是口是心非，民意戰仍重要，雖然拉布被限制，但可藉議會平台向公眾說明反對填海的理據。

民建聯立法會議員周浩鼎稱，該黨原則上支持「明日大嶼」，但明白市民憂慮，審議撥款會留意細節、要求政府交代。工聯會麥美娟稱，要填海造地增土地儲備，對抗地產霸權，「無理由連1000公頃都不准研究，（反對者）是否同地產佬打工」。

新民黨主席葉劉淑儀說，政府自2012年起兩度向立法會工務小組申請1000公頃人工島填海研究撥款，兩次都是2億元左右，現再申請研究撥款的金額相信亦相距不遠，視乎可行性研究範圍，價錢合理該黨會支持，「無理由研究都不准」。

民主黨尹兆堅說，特首林鄭月娥經常說不介意民調評分是口是心非，民意戰仍重要，雖然拉布被限制，但可藉議會平台向公眾說明反對填海的理據。

關鍵一席有撚用？

關佢泛民老母

會考一分尹兆堅

死豬閪食屎啦 乜撚野愈辯愈明呀